\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{supertabular}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hhline}
\usepackage{tabulary, booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{lscape}
\usepackage[table]{xcolor}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\newenvironment{bottompar}{\par\vspace*{\fill}}{\clearpage}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{listings}


\begin{document}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.3]{logo.png}
\end{figure}

\vspace{16pt}

\begin{center}
\textbf{\huge Projekt zespołowy}

\vspace{20pt}

\textbf{\large System lokalizowania i montażu elementów oraz ich inspekcji jakości z wykorzystaniem robota przemysłowego FANUC i systemu wizyjnego iRVision }

\vspace{20pt}

\textbf{\large Zadanie paletyzacji przemysłowej z wykorzystaniem robota przemysłowego FANUC oraz dedykowanego oprogramowania Palletising }

\vspace{32pt}

\large Raport z testowania aplikacji

\end{center}


%\newpage
%\tableofcontents
%\newpage



\section{Wykrywanie elementów zależności od położenia w polu widzenia kamery iRVision}


\subsection*{Element 1 (wzorcowy)}

\subsubsection*{Test 1 - środek pola widzenia}

Element umieszczony na środku pola widzenia kamery wizyjnej wykryto z wynikiem 100,0 oraz współczynnikiem błędu 0,041.

\begin{center}
\begin{table}[h!]

	\begin{tabular}{  m{4cm}  c }

		Row(V): 186,9
		
		Column (H): 349,8
		
		Score: 100,0
		
		Contrast: 151,3
		
		Fit Error: 0,041
		
		Angle: 0,0
		
		Scale: 100,1
		&
		\begin{minipage}{.3\textwidth}
			\includegraphics[width=7cm]{klocek1test1.JPG}
		\end{minipage}
		
	\end{tabular}
\end{table}
\end{center}


\subsubsection*{Test 2 - poza środkiem pola widzenia}

Element, umieszczony w polu widzenia kamery wizyjnej przesunięty do pozycji 280,5 wiersza i 462,2 kolumny pola, wykryto z wynikiem 98,9 oraz współczynnikiem błędu 1,502.


\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			Row(V): 280,5
			
			Column (H): 462,2
			
			Score: 98,9
			
			Contrast: 145,9
			
			Fit Error: 1,502
			
			Angle: 1,8
			
			Scale: 98,5
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7cm]{klocek1test2.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}



\subsubsection*{Test 3 - na granicy pola widzenia}

Element, umieszczony częściowo poza polem widzenia kamery wizyjnej z translacją od środka układu współrzędnych [-55,81 67,65], wykryto z wynikiem 98,3 oraz współczynnikiem błędu 1,555.


\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: -55,81
			
			Y: 67,65
			
			Roll: 89,32
			
			Model ID: 1
			
			Score: 98,3
			
			Contrast: 140,8
			
			Fit Error: 1,555
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7.5cm]{klocek1test3.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}



\subsubsection*{Test 4 - zmieniona orientacja o 40 stopni}

Element, umieszczony w polu widzenia kamery wizyjnej pod kątem 40,62, wykryto z wynikiem 99,9 oraz współczynnikiem błędu 0,804.


\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: -16,90
			
			Y: 17,52
			
			Roll: 40,62
			
			Model ID: 1
			
			Score: 99,9
			
			Contrast: 148,4
			
			Fit Error: 0,804
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7.5cm]{klocek1test4.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}

\newpage
\subsubsection*{Test 5 - zmieniona orientacja o 100 stopni}

Element, umieszczony w polu widzenia kamery wizyjnej pod kątem 108,66, wykryto z wynikiem 100,0 oraz współczynnikiem błędu 0,491.


\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: -10,06
			
			Y: 18,15
			
			Roll: 108,66
			
			Model ID: 1
			
			Score: 100,0
			
			Contrast: 150,2
			
			Fit Error: 0,491
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7cm]{klocek1test5.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}

\subsection*{Element o wymiarach nieznacznie różnych od wzorca}
\subsubsection*{Test 1 - poza polem widzenia}

Element, umieszczony częściowo poza polem widzenia kamery wizyjnej z translacją od środka układu współrzędnych [2,02 71,04], wykryto z wynikiem 80,5 oraz współczynnikiem błędu 0,887.


\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: 2,02
			
			Y: 71,04
			
			Roll: 88,66
			
			Model ID: 1
			
			Score: 80,5
			
			Contrast: 142,0
			
			Fit Error: 0,887
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7cm]{klocek2test1.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}


\subsubsection*{Test 2 - w polu widzenia}

Element, umieszczony w polu widzenia kamery wizyjnej z minimalną translacją od środka układu współrzędnych [4,23 23,58], wykryto z wynikiem 100,0 oraz współczynnikiem błędu 0,640.

\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: 4,23
			
			Y: 23,58
			
			Roll: 91,46
			
			Model ID: 1
			
			Score: 100,0
			
			Contrast: 149,4
			
			Fit Error: 0,640
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7cm]{klocek2test2.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}



\subsubsection*{Test 3 - o zmienionej orientacji}

Element, umieszczony pod kątem 29,81, częściowo poza polem widzenia kamery wizyjnej z translacją od środka układu współrzędnych [-38,75 47,70] wykryto z wynikiem 96,8 oraz współczynnikiem błędu 1,944.

\begin{center}
	\begin{table}[h!]
		
		\begin{tabular}{  m{4cm}  c }
			
			X: -38,75
			
			Y: 47,70
			
			Roll: 29,81
			
			Model ID: 1
			
			Score: 96,8
			
			Contrast: 137,4
			
			Fit Error: 1,944
			&
			\begin{minipage}{.3\textwidth}
				\includegraphics[width=7cm]{klocek2test3.JPG}
			\end{minipage}
			
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{center}


\section{Opis testów modułu Palletising}


\subsection*{Porównywanie szablonów drogi} 

Szablon drogi jaką przebywa efektor w procesie paletyzacji jest kluczowy, ponieważ nie można doprowadzić do jego kolizji z elementami lub paletą. Podczas testów sprawdzano jak w praktyce wygląda droga nauczona poprzez wprowadzenie reprezentatywnych punktów.

\begin{center}
\vspace{0,2cm}
\includegraphics[width=8 cm]{droga.png}
\end{center}

Zaprogramowano kilka różnych szablonów jak na rysunku powyżej. Wykorzystano 5 punktów do reprezentaji dróg. Wyniki testów pokrywały się z oczekiwaniami, efektor przebywał kolejno wszystkie nauczone punkty, za każdym razem odkładając element w odpowiednie miejsce.


\subsection*{Układanie wg różnych schematów}


By przetestować możliwości wykorzystywanej podstawowej funkcji paletyzacji sprawdzono, czy możliwe jest zdefiniowanie palety o kształcie opartym na równoległoboku, ponieważ nie wynikało to bezpośrednio z dokumentacji.

\begin{center}
	\vspace{0,2cm}
	\includegraphics[width=6 cm]{romb.png}
\end{center}

Po zdefiniowaniu punktów, układ elementów po paletyzacji, patrząc od góry, można było wpisać w równoległobok. Orientacja elementów nie zmieniła się w stosunku do tej dla palety kwadratowej.


\subsection*{Wymuszenie zmiany wartości autoinkrementowanego rejestru paletyzacji}

W funkcji paletyzacji, w instrukcji końcowej, następuje inkrementacja rejestru paletyzacji. Podczas testów sprawdzono, jak na paletyzację wpłynie bezpośrednia zmiana wartości tego rejestru -- na poniższym listingu w pierwszej linii. Test był podyktowany koniecznością zerowania rejestru na początku programu. 

\vspace{0,2cm}
\begin{lstlisting}[captionpos=b,numbers=left,frame=single]
PL[1]=[2,1,1]
PALLETIZING-B_3
J 	PAL_3[ A_1 ] 50% CNT50
L 	PAL_3[ BTM ] 50mm/sec FINE
hand1 open
L 	PAL_3[ R_1 ] 10mm/sec CNT10
PALLETIZING-END_3

\end{lstlisting}

W przypadku wykonania programu widocznego na listingu powyżej, paletyzacja zaczynała się od drugiego elementu. Pierwsze miejsce było pomijane. Dalsze analogiczne testy potwierdziły, że stostowanie tej instrukcji między kolejnymi odkładaniami elementów nie powoduje błędów paletyzacji. Ponadto pozwala ona na pomijanie wybranych elementów.


\end{document}